<resources>
    <string name="app_name">Civil ABC</string>
    <string name="ratio">Ratio = </string>
    <string-array name="category_list">
        <item>Concrete</item>
        <item>Block</item>
        <item>Brick</item>
        <item>Rubble</item>
        <item>Roofing</item>
        <item>Painting</item>
        <item>Plastering</item>
    </string-array>
    <string name="ConstructionProcess">
        <b>Construction Process</b> \n\n
1. স্থান পরিদর্শন\n
2. সাইটের উন্নয়ন\n
3. লেবার শেড,স্টোর,টয়লেট,অফিস,শ্রমিকের জন্য রান্নাঘর তৈরি করা\n
4. কাজের জন্য জমি তৈরি করা\n
5.নকশা মত লেআউট প্রদান করা\n
6. লেআউট ইঞ্জিনিয়ার বা আর্কিটেক্ট দ্বারা চেক করা\n
৮. দুইটি শ্যালো টিউবওয়েল বসাতে হবে\n
৯. প্রজেক্ট এর আশেপাশে কোন বিল্ডিং থাকলে তাকে অবশ্যই প্রটেকশন নিয়ে নিতে হবে যাতে তার বিল্ডিংয়ের কোনো ক্ষয়ক্ষতি না হয়.\n
৯. মালামাল রাখার জন্য ইয়ার্ড তৈরি করা\n
১০. মিনিমাম তিনটি পাইল করা যায় এমন মালামাল সংরক্ষণ করতে হবে\n
১১. দুইটি পূর্ণাঙ্গ পাইলের খাঁচা রেডি করে রাখতে হবে,\n
১২. বোরিং করার আগে ওয়াশের হাউস কাদা ফেলবার হাউস 2 টি রেডি করে রাখতে হবে প্রয়োজনে সাইটে অবশ্যই বেনটোনাইট রাখতে হবে\n
১৩. কাদা ফেলবার মোটর পানির মোটর এবং ওয়াশের মোটর সব পর্যবেক্ষণ করে ভালো আছে কিনা দেখে নিতে হবে\n
১৪. প্রয়োজনে সাইডে জেনারেটর রাখতে হবে\n
১৫. রিক দাড় করানোর পর পয়েন্ট করে অবশ্যই 3 তিন পায়ের নিচে সিলিপার আছে কিনা এবং জাম দেওয়া আছে কিনা সেটা লক্ষ্য রাখতে হবে\n
১৬. প্রয়োজনে দড়ি/ওয়ার দিয়ে টানা দিতে হবে\n
১৭.রিকের রূফটি ঠিক আছে কিনা, কোন জয়েন্ট আছে কিনা সঠিকভাবে কাজ করবে কিনা, এই বিষয়গুলো খেয়াল রাখতে হবে (কোন প্রকার জয়েন্ট বা ছেঁড়াফাটা রূফ চলবেনা)\n
১৮. বোরিং শুরু করার আগে অবশ্যই ইঞ্জিনিয়ার পয়েন্ট চেক করে দিবে\n
১৯. পা়ইল শুরু করতে হবে (অবশ্যই পাইল টি শুরু করার আগে দুইটি হাউজ সম্পূর্ণ পানিতে ভরে নিতে হবে.\n
২০. পাইলের বোরিং শেষ হয়ে গেলে মিনিমাম 30 মিনিট ওয়াস দিতে হবে।
২১. ওয়াশ হওয়ার পর দুইটি খাঁচা ঢুকিয়ে অবশ্যই ভালো করে ওলডিং করে দিতে হবে প্রতিরডে 6 ইঞ্চি পরপর রানিং 2 ইঞ্চি ওলডিং থাকতে হবে.\n
২২. খাঁচা ঢুকানোর আগে অবশ্যই খাঁচায় সঠিকভাবে বাধা এবং ওলডিং করা আছে কিনা সেটা চেক করে নিতে হবে রড ঠিক আছে কিনা সেটাও দেখে নিতে হবে\n
২৩. খাঁচা ঢুকানো হয়ে গেলে অবশ্যই টেমি পাইপ পুরো পাইলেন্ত পর্যন্ত ঢুকাতে হবে\n
২৪. ঢালাই করার সময় ঢালাই রেশিও এবং ওয়াটার সিমেন্ট রেশিও সঠিকভাবে বুঝে নিতে হবে\n
২৫. ১ পাইল ‌থেকে অন্য পাইলের মধ্যে মিনিমাম 4m দূরত্ত থাকতে হবে এবং উক্ত পায়েলের 12 ফিট সার্কুলার এরিয়াই 72 ঘণ্টার মধ্যে কোন পাইল করা যাবেনা।\n
২৬. সেফটি ট্যাংক ও লিফ্ট এর পাইল ‌ ড্রাইয়িক অনুযাই হবে\n
২৬.সিমেন্টের নিচে কাঠ/ চালনির উপর পলিথিন বিছিয়ে সিমেন্ট রাখতে হবে\n
২৭.সিমেন্ট ঢাকার জন্য এিপল রাখতে হবে\n
২৮.কোন মালামাল রাস্থায় রাখা যাবে না\n
২৯.রাস্থায় সব সময় পরিষ্কার রাখতে হবে\n
৩০.পাইল করার পর সিভিল কাজের আগে পুনরায় লে- আউট চেক করতে হবে\n
৩১. লে-আউট দ্বায়ত্ব প্রাপ্ত Engneer কে দেখিয়ে নিতে হবে\n
৩২. লে আউট দেওয়ার পর ডিপ tube-well ড্রয়িং অনুযায়ী নির্দিষ্ট স্থানে বসাতে হবে।\n
৩২. মাটি কাটার আগে ক্যাপ টপ লেভেল ভালো ভাবে নিয়ে সাইডে লেভেল পিলার তেরি করতে হবে,\n
33. পাইল ভাঙ্গার আগেই বেজের CC করে নিতে হবে।\n
34. CC উপরে পাইলে 2" একটি কলার লাগিয়ে গ্যাডিং মেশিন দিয়ে পাইল কেটে নিতে হবে যাতে সি সির উপর পাইল ২" সঠিক ভাবে থেকে যায়।
৩৩.সকল ক্যাপ স্টিল সাটারে করতে হবে\n
৩৪.কোন মাটি বা ময়লা সহ ব্যেজ  ঢালাই করা যাবে না\n
৩৫. ড্রং আনুযায়ি রড কাটতে হবে, Engneer এর সাথে সমন্নয় করে রড কাটতে হবে ও বাইন্ডিং করতে হবে,\n
৩৬. ক্যাপ বা ব্যেজ এরসব সাইডে ৩ " কভারিং দিতে হবে,\n
৩৭.ক্যাপ বা ব্যাজ ঢাইলের এর পূর্বে কলাম এর লে- আইট ও Rod Engneer কে দিয়ে চেক করতে হবে,\n
৩৮.ঢালাই করার সময় পানি ১৮ -২০ লিটার এর বেশি দেওয়া যাবে না, মসলা নরম করা যাবে না,\n
৩৯.ঢালাই চলাকালিন সময় ২ টি মিষ্কার মেসিন ও ২ টি ইলেকট্রিক ভাইব্রেটর এবং ১ টি ডিজেল ভাইব্রেটর রাখতে হবে,\n
৪০.ঢালাই এর পর সঠিক ভাবে কিউরিং করতে হবে,\n
৪১. ঢালাই এর ১/২ ঘন্টা পর কলামের রড ওয়ার ব্রাশ দিয়ে ঘসে পরিস্কার করে দিতে হবে।
৪১.কলাম ২১ দিন সঠিক ভাবে কিউরিং করতে হবে,কোন ভাবেই কলাম যেন শকনো হয়ে না যায় সে দিকে খেয়াল রাখতে হবে,\n
৪২. কলামের সাটার ৭২ ঘন্টা পর খুলতে হবে,\n
৪৩.টোটাল কলামের রিং, এক সাথে বেধে নিতে হবে এবং ৫'-০০" এর বেশি বা এক লিপ্টের বেশি ঢালাই করা যাবে না,\n
৪৪.ঢালাই করার আগে ও পরে কলাম সঠিক ভাবে ওলন  করে নিতে হবে,\n
৪৫. গেরেড ভীম এর নিচে CC করে গেড়েড ভীম পেলেস করতে হবে।\n
৪৬. সকল ভীম এর টপ মেইন রড এর লেপিং ভীমের মাযে এবং বটম মেইন রড এর লেপিং কলামের কাভারিং সহ ১৮" পরে লেপিং দিতে হবে।
৪৫.ছাদ ও ভীমে এর সাটার ১০০% লেভেল হবে এবং লিক প্রুভ হতে হবে,\n
৪৬.ছাদের নিচে এবং উপরে ৩/৪ কভারিং,এবং ভিম এর নিচে পাশে ১.৫"-২.০" কাভারিং দিতে হবে,\n
৪৭. সকল সাটার ইস্টিল হতে হবে।\n
৪৮. সকল সাটার ব্যবহার করার আগে ভালো ভাবে ওয়ার ব্রাশ দিয়ে ঘসে পরিস্কার করে নিতে হবে।\n
৪৯. সাটারের জয়েন্ট আইকা আঠা ও ফোম দিয়ে নাট লাগাতে হবে।\n
৫০. ছাদের রড সহ সকল রডে মাটাম দিতে হবে।\n
৫১. দুই মাটাম যেন মিনিমাম ৩"-৬" ওভারে লেপিং হয়।\n
৫২. টপ স্লাব এ আউট লাইনে যেটুকু পেরখপেড হবে সেটুকু ছাদের সাথে এক বাররে ঢালাই দিতে হবে।\n
৫৩. টপ স্লাব এ উপরে যে কলাম আর উপরে উঠবে না ঐ কলামের রড ভীম এর উপর বাজ করে দিতে হবে। স্টাপ্লের এর মতো।
৫৪. টপ স্লাব উপর যে পেরাপেড ওয়াল উঠবে ঐ ওয়াল বা RCC কলাম এর রড ছাদ থেকে বের করে রাখতে হবে\n</string>
    <string name="Paint">Paint Work
      ১. প্রথমে প্লাষ্টার করা ওয়াল ভালো করে শুকানো আছে কিনা সেদিকে খেয়াল করতে হবে \n
২. ওয়ালে ৮০নং প্লাষ্টার ঘষা করা পাথর দিয়ে ভালো করে ওয়াল ঘষে নিতে হবে\n
৩. ওয়াল ভালো ভাবে ঘষার পর পানি দিয়ে ওয়াল ধুয়ে নিতে হবে \n
৪. ওয়ালে যাতে কোন ময়লা না থাকে সে দিকে কেয়াল রাখতে হবে\n
৫. ভিতরের ওয়াল ঘষার পর ও ধোয়ার পর ওয়াল শুকাতে হবে\n
৬. ওয়াল ভালো ভাবে শুকালে ওয়ালে ছিলার মারতে হবে\n
৭. ওয়ালে সিলার মারার পর ভিতরের ওয়ালে ওয়াল পাট্টি দিয়ে পুটিং এর কাজ করতে হবে\n
৮. ওয়াল পাট্টি শুকানোর পরে ১২০ নং ওয়াটার কাগজ দিয়ে  ওয়াল পাট্টি ঘষতে হবে\n
৯. ওয়াল ভাল ভাবে পরিষ্কার করার পর ১ কোড রং টানতে হবে\n
১০. রুমের ভিতরে ওয়াল ফাইনাল কোড দেওয়ার পর ওয়াল কোন জায়গায় উচু নিচু থাকলে চিপ পুটিং করে ওয়াল ঘষে নিতে হবে\n
১১. ওয়ালেরকাজ সব দিকে প্রস্তুত থাকলে ফাইনাল কোড মারতে হবে\n
১২. বাহিরের ওয়ালে ৮০ নং পাথর দিয়ে ঘষে ধুয়ে ফেলতে হবে\n
১৩. তারপর বাহিরের ওয়াল পারপাস পুটিং করতে হবে \n
১৪. পারপাস পুটিং করার পর ১২০ নং ওয়াটার পেপার দিয়ে ঘষে সমান করতে হবে \n
১৫. ওয়াল ঘষার পর তারপর ওয়ালে সিলার মারতে হবে \n
১৬. ওয়ালে মিলার মারার পর বাহিরের ওয়ালে তিন কোড রং এর কাজ করা হয়\n</string>

    <string name="BrickWork">Brick Work\n\n
     ১. ওয়াল গাথুনির  লে- আউট দেওয়ার আগে স্থানে লে-আউটের গাথুনি হবে সেখানে পানি দিয়ে পরিষ্কার করে গ্রাউটিং দিতে হবে\n
২.গ ্রাউটিং দিয়ে মসলা দিয়ে লে-আউটের ইট বসাতে হবে\n
৩. ৪" ইট দিয়ে লে-আউটের ইট গাথুনি করতে হবে এবং কিউরিং করতে হবে\n
৪. লে-আউট গাথুনির কাজ শেষ হয়েপ্রথমে সাইড Engneer দারা চেক করে নিতে হবে\n
৫. লে-আউটের গাথুনি সাইট Engneer চেক করার পর আর্কিটেক দিয়ে চেক করাতে হবে\n
৬. আর্কিটেক চেক করার পর গাথুনি শুরু করতে হবে\n
৭. লে-আউটের উপর ৪" দুই লেয়ার গাথুনি করতে হবে\n
৮. তারপর ৫" ইটের গাথুনির কাজ শুরু করতে হবে\n
৯. ৫" ইট গাথুনি প্রথম দিনে ৪ফিটের বেশি গাথা যাবে না \n
১০. গাথুনির মসলা ১:৪ অনুপাতে মেশাতে হবে\n
১১. গাথুনি করার সময় সাইড ইঞ্জিনিয়ার দ্বারা ওলন দিয়ে ও সুতা টানিয়ে গাথুনি চেক করিয়ে দেওয়া হয়
১২. গাথুনির জয়েন্টজেন মটা না হয় সে দিকে খেয়াল রাখতে হবে\n
১৩. গাথুনির জয়েন্ট ফাক ০.৫ m এর বেশি হবে না\n
১৪. গাথুনি করার পর দিন থেকে ১০ দিন কিউরিং করতে হবে\n
১৫. গাথুনিতে প্রতি দিন মিনিমাম  ৩ বার কিউরিং করতে হবে\n
১৬. গাথুনি চেক করার সময় বাতরুমের ডায়াগোনাল ভাল ভাবে চেক করে নিতে হবে\n
১৭. গাখুনি করার সময় ছোট বড় সব ইট গাথুনিতে খাটিয়ে দিতে হবে যাতে ওয়েজটেজ না হয়\n
১৮. বাথরুমের গাথুনি ৭ ফিট পযন্ত গাথতে হবে তারপর ফলস স্লাব ঢালাইয়ের পর ফলস ছাদের উপর গাথুনি করতে হবে\n
১৯. ফলস ছাদের ক্যাড ডোরের মাপ ডিজািন আনুযায়ি হয় সে দিতে খেয়াল রাখতে হবে\n
২০. ইটের জয়েন্টের মাঝে যেন বেশি ফাকা না থাকে সেদিকে লক্ষ রাখতে হবে\n
 </string>
    <string name="Plaster">Plaster Work \n\n
 ১.ওয়াল বা সিলিং প্লাষ্টার করার আগে ভালো করে চিপিং করে নিতে হবে\n
২. ওয়াল বা সিলিং প্লাষ্টার করার আগে ভালো করে ভিজিয়ে নিতে হবে\n
৩. ওয়াল বা সিলিং প্লাষ্টারের আগে ক্যামিকেল দিয়ে গ্রাউডিং মিশিয়ে  ঝাড়ু দিয়ে তা লাগাতে হবে\n
৪. প্লাষ্টারের বালু ভালো ভাবে চালনি দারা চেলে প্লাষ্টার করতে হবে\n
৫. প্লাষ্টারের বালু সিমেন্ট এক সাথে মিশিয়ে তারপর চালনি দারা চেলে প্লাষ্টার করতে হবে\n
৬. প্লাষ্টারের বালু সিমেন্ট ভালো ভাবে মেশানোর পর 2.5 mlকেমিক্যাল দিয়ে পরিমান মত পানি দিয়ে মিসিতে হবে\n
৭. প্লাষ্টারে কোন প্রকার ভুরা বালু ব্যবহার করা যাবে \n
৮. প্লাষ্টারের বালু ১ ঘন্টার বেশি ফেলিয়ে রাখা যাবে \n
৯. প্লাষ্টার করার পর ওলন, সুতা, মাটাম দিয়ে চেক করে নিতে হবে\n
১০. প্লাষ্টারের বালু ১:৩ থেকে ১:৪ অনুপাতে মিশাতে হবে\n
১১. প্লাষ্টার করার পর ১৪ দিন কিউরিং করতে হবে\n
১২. ১৪ দিনের মধ্য কোন ভালো প্লাষ্টার করা যায়গা শুকাতে দেওয়া যাবে না\n
    </string>
    <string name="painting_work">Painting Work</string>
    <string name="create_by_numan">Create By Numan</string>
    <string name="plaster_work">Plaster Work</string>
    <string name="brick_work">Brick Work</string>
    <string name="construction_process">Construction Process</string>
    <string name="enter">Enter</string>
    <string name="result">Result</string>
    <string name="reset">Reset</string>
    <string name="hight">Hight</string>
    <string name="width">Width</string>
    <string name="lenth">Lenth</string>
    <string name="all_calculation">All Calculation</string>
    <string name="radius"> Radius </string>
    <string name="Thickness">Thickness</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="area">Area</string>
    <string name="volume">Volume</string>
    <string name="circle">Circle</string>
    <string name="rectangle">Rectangle</string>
    <string name="parallelogram">Parallelogram</string>
    <string name="bulletshape">Bulletshape</string>
    <string name="oval">Oval</string>
    <string name="houseshape">Houseshape</string>


    <!--Admob Test Ad Unit ID-->
    <string name="BANNERAdID">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>
    <string name="InterstitialAdID">ca-app-pub-3940256099942544/1033173712</string>

    <!--Admob Ad Unit Id CIVIL ABC APP
       <string name="MyAdUniteBanner">ca-app-pub-5084042290697877/5541415495</string>
       <string name="InsAdID">ca-app-pub-5084042290697877/6662925470</string>
       <string name="RewVideoAdID">ca-app-pub-5084042290697877/4036762131</string>
       <string name="NativeAdID">ca-app-pub-5084042290697877/5158272119</string>
        -->


    <string name="choose_your_size">Choose your Size</string>
    <string name="unit_your_choice">Unit Your Choice</string>
    <string name="thickness">Thickness</string>
    <string name="stone_brick_chips">Stone/Brick Chips</string>
    <string name="formulas">Construction Formulas</string>
    <string name="welcomeNot">Welcome To Civil ABC</string>
    <string name="note1">** All Cement, Sand, Metal and amounts are in units provided for Your Choice.All Calculation Including (+, -) 10%.</string>
    <string name="condocoment">Construction Docoment</string>


</resources>
